{
  "windows": [
    {
      "window_0": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Comunication",
        "question": "У каждого смартфона есть набор режимов, которые могут быть полезны для решения задач в определенных ситуациях. Выбери и соотнеси, какой режим смартфона подойдет для каждого случая:",
        "text_1": "Твой смартфон почти разрядился, а тебе нужно оставаться на связи, как можно дольше",
        "text_2": "Этот режим пилот просит включить пассажиров перед началом полета на самолете ",
        "text_3": "Этот режим следует включать на время урока в школе, при просмотре фильма в кинотеатре или спектакля в театре",
        "text_4": "Друг просит тебя «раздать ему интернет» с твоего смартфона",
        "item_1": "Режим модема",
        "item_2": "Энергосбережение",
        "item_3": "Авиарежим",
        "item_4": "«Беззвучный режим",
        "number": "1/74",
        "rightAnswer": "1-4 2-1 3-2 4-3"
      }
    },
    {
      "window_1": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Некоторые приложения на смартфоне могут корректно работать, только если он подключен к интернету. Для работы какого приложения наличие интернета обязательно?",
        "variant_1": "Часы",
        "variant_2": "Бразурер",
        "variant_3": "Камера",
        "variant_4": "Календарь",
        "number": "2/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_2": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Родители подарили тебе смартфон. На нем уже есть предустановленные производителем мобильные приложения (календарь, часы, калькулятор, галерея и др.). Но среди них нет приложения твоей любимой социальной сети. Поэтому ты хочешь скачать его самостоятельно. Откуда можно скачать это мобильное приложение наиболее безопасно?",
        "variant_1": "С торрентов",
        "variant_2": "Из неофициальных магазинов приложений",
        "variant_3": "Из онлайн-форумов и социальных сетей",
        "variant_4": "Из официальных магазинов приложений (например, AppStore, Google Play Маркет и др.)",
        "number": "3/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_3": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "В социальной сети в комментариях к одной из понравившихся вам записей вы начали общение с интересным и незнакомым вам собеседником. У вас нашлось много общих тем для разговора, и вы перешли на личное общение. Что из перечисленного может указать на то, что этому человеку не стоит доверять сразу?",
        "variant_1": "Малое количество друзей и подписчиков",
        "variant_2": "Отсутствие аватара (основной фотографии)",
        "variant_3": "Минимальная заполненность личной информации",
        "variant_4": "Все вышеперечисленное",
        "number": "4/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    }

    {
      "window_4": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Ты очень любишь смотреть видео онлайн. Часто случается так, что тебе нравится какое-то видео и ты хочешь его сохранить, чтобы потом пересмотреть. Как быстрее и эффективнее всего это сделать?",
        "variant_1": "Скопировать ссылку на видео и сохранить в текстовом файле",
        "variant_2": "Добавить ролик в избранное или поставить ему лайк",
        "variant_3": "Воспользоваться сторонними сервисами по скачиванию видео с видеохостингов на компьютер",
        "variant_4": "Сделать скриншот с названием видео, чтобы не потерять",
        "number": "5/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_5": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Comunication",
        "question": "В социальных сетях есть много инструментов, которые могут помочь в решении разных задач. Например, к таким инструментам относятся отправка личных сообщений, выкладывание видеозаписей и историй, поиск и другие. Выбери и соотнеси, каким из инструментов эффективнее всего воспользоваться в каждой ситуации.",
        "text_1": "Узнать у одноклассника, что задали на завтра",
        "text_2": "Опубликовать запись урока, чтобы те, кто отсутствовал в этот день, могли его посмотреть",
        "text_3": "Поделиться фотографией, которая будет доступна только 24 часа",
        "text_4": "Найти аккаунт нового одноклассника и добавить его в друзья",
        "item_1": "История",
        "item_2": "Видеозаписи",
        "item_3": "Поиск",
        "item_4": "«Сообщения",
        "number": "6/74",
        "rightAnswer": "1-3 2-2 3-3 4-1"
      }
    },

    {
      "window_6": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Твой одноклассник попросил фотографию выполненной домашней работы, чтобы сверить ответы. Ты делаешь фото, но боишься, что при отправке фотография «сожмется» до низкого качества, и одноклассник ничего на ней не разберет. Как именно нужно прикрепить фотографию в чате, чтобы этого не случилось?",
        "variant_1": "В виде обычной фотографии",
        "variant_2": "В виде файла/документа",
        "variant_3": "В виде местоположения",
        "variant_4": "В виде контакта",
        "number": "7/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_7": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Defence ",
        "question": "Тебе нужно выполнить 4 домашних задания по разным школьным предметам. Выбери и соотнеси, какая программа больше всего подойдет для выполнения каждого из них.",
        "text_1": "Сделать презентацию о животном, которое занесено в Красную книгу",
        "text_2": "Написать сочинение о том, кого ты считаешь своим кумиром и почему",
        "text_3": "Собрать показатели температуры на улице за последнюю неделю и рассчитать среднее значение",
        "text_4": "Нарисовать открытку ко Дню учителя",
        "item_1": "Текстовый редактор",
        "item_2": "Табличный редактор",
        "item_3": "Графический редактор",
        "item_4": "Редактор презентации",
        "number": "8/74",
        "rightAnswer": "1-2 2-3 3-4 4-1"
      }
    },

    {
      "window_8": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Твой друг нашел в интернете смешной кадр из мультфильма и прислал его тебе. Он тебе понравился и теперь ты хочешь его посмотреть. Но ни ты, ни друг не знаете, как он называется. Каким инструментом поисковой системы тебе нужно воспользоваться, чтобы максимально быстро найти название мультфильма?",
        "variant_1": "Поиск по ключевым словам",
        "variant_2": "Поиск по новостям",
        "variant_3": "Поиск по изображениям",
        "variant_4": "Поиск по картам",
        "number": "9/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },

    {
      "window_9": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "На перемене ты листаешь ленту социальной сети, находишь очень интересную статью, но не успеваешь её дочитать. Что нужно сделать со статьей, чтобы легко найти её и дочитать во время следующей перемены?",
        "variant_1": "Написать комментарий",
        "variant_2": "Поставить лайк?",
        "variant_3": "Добавить в закладки",
        "variant_4": "Пожаловаться на запись",
        "number": "10/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },

    {
      "window_10": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Ты приходишь на крутую игровую площадку и хочешь позвать на неё своих друзей. Для этого ты можешь связаться с ними в соцсети и сообщить, где находится эта площадка. Как ты поступишь, чтобы друзья быстрее всего смогли ее найти?",
        "variant_1": "Пришлю фотографию площадки в сообщениях",
        "variant_2": "Прикреплю к сообщению местоположение площадки на карте",
        "variant_3": "Напишу адрес близлежащего здания",
        "variant_4": "Запишу голосовое сообщение с объяснением схемы прохода к площадке",
        "number": "11/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },

    {
      "window_11": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Creation ",
        "question": "К сообщениям внутри мессенджеров можно прикреплять различные вложения. Выбери и соотнеси, в каком виде эффективнее всего прикреплять эти вложения.",
        "text_1": "Картинка-мем со смешным животным",
        "text_2": "Сочинение, которое задали на дом",
        "text_3": "Интересная статья про автомобили в интернет-энциклопедии",
        "text_4": "Адрес дома друга, у которого ты находишься в гостях прямо сейчас ",
        "item_1": "В виде ссылки",
        "item_2": "В виде фотографии/файла/документа",
        "item_3": "В виде файла/документа",
        "item_4": "В виде геолокации",
        "number": "12/74",
        "rightAnswer": "1-3 2-1 3-2 4-4"
      }
    },

    {
      "window_12": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Ты пишешь доклад про древних животных на урок по окружающему миру/биологии. Из какого источника точно не нужно брать информацию, так как она может ",
        "variant_1": "Сайт городской библиотеки",
        "variant_2": "Пост в социальной сети по теме древних животных от неизвестного автора",
        "variant_3": "Видео на официальном YouTube-канале одного научного журнала",
        "variant_4": "Веб-сайт, на котором публикуются научные статьи",
        "number": "13/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },

    {
      "window_13": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Твоя подруга попросила снять на видео, как она делает акробатический трюк, чтобы потом опубликовать ролик в соцсети в формате «Истории». Как лучше расположить смартфон, чтобы при публикации видео занимало весь экран и не обрезалось по бокам?",
        "variant_1": "Переверну смартфон горизонтально, чтобы больше уместилось",
        "variant_2": "Размещу смартфон вертикально и буду постоянно держать подругу в центре кадра",
        "variant_3": "Буду снимать, переворачивая смартфон то вертикально, то горизонтально",
        "variant_4": "Снять такое видео на смартфон не получится, обязательно нужна профессиональная видеокамера",
        "number": "14/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },

    {
      "window_14": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Друг впервые пригласил тебя на день рождения к себе домой. Ты хочешь узнать, как добраться от своего дома до его. Какой функцией приложения с картами нужно для этого воспользоваться?",
        "variant_1": "Построение маршрута",
        "variant_2": "Расписание транспорта",
        "variant_3": "Режим изображения со спутника",
        "variant_4": "Просмотр улиц",
        "number": "15/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },

    {
      "window_15": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Тебе написал неизвестный пользователь, который представляется администратором социальной сети. Он пишет, что твоя страница недавно была взломана, и ему нужно убедиться, что ты — не взломщик. Для этого нужно поделиться с ним информацией, которую знаешь только ты. Что следует ему сообщить?",
        "variant_1": "Номер телефона",
        "variant_2": "Логин и пароль от твоего аккаунта",
        "variant_3": "Твой домашний адрес",
        "variant_4": "Ничего из вышеперечисленного",
        "number": "16/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },

    {
      "window_16": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы с одноклассниками должны подготовить проект для ближайшего урока и один из них попросил твой ноутбук на 10 минут для того, чтобы поправить свою часть выступления. Как поделиться ноутбуком так, чтобы друг не мог открыть твои личные файлы?",
        "variant_1": "Зайти под гостевой учётной записью",
        "variant_2": "Закрыть все личные папки и файлы",
        "variant_3": "Попросить друга не открывать определённые папки и файлы",
        "variant_4": "Открыть для него текстовый редактор, в котором он будет работать",
        "number": "17/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },



    {
      "window_17": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Недавно твой знакомый случайно опрокинул кружку с чаем на свой ноутбук, и тот перестал работать. Все данные, которые на нем хранились, были утеряны. Чтобы обезопасить данные (фотографии, заметки и документы) на своем компьютере, ты планируешь делать резервное копирование раз в месяц. Какое хранилище для этого точно не подойдет?",
        "variant_1": "Облачное хранилище",
        "variant_2": "Внешний жесткий диск",
        "variant_3": "USB-флешка",
        "variant_4": "Жесткий диск этого компьютера",
        "number": "18/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },

    {
      "window_18": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "На многих сайтах при открытии появляются всплывающие окна с разным текстом. Но не все они безопасные. Некоторые из них могут перенаправить тебя на сайт с вирусами или мошенничеством. Какому всплывающему окну точно нельзя доверять?",
        "variant_1": "Окну с текстом «Этот сайт использует файлы Cookies для обеспечения работоспособности и улучшения качества обслуживания. Продолжая использовать наш сайт, вы автоматически соглашаетесь с использованием данных технологий» на сайте с научными статьями",
        "variant_2": "Окну с текстом «Подпишитесь на нашу Email-рассылку, чтобы получить скидку 500 руб. на следующую покупку» на сайте интернет-магазина",
        "variant_3": "Окну с текстом «Разрешите уведомления в браузере, чтобы быть в курсе всех последних событий» на новостном сайте",
        "variant_4": "Окну с текстом «Кликни, если хочешь зарабатывать 30$ в час, не вставая с дивана» на сайте со ссылками на бесплатные приложения",
        "number": "19/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_19": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Ты делаешь домашнее задание на завтра. Уже поздний вечер, но так получилось, что все пошло не по плану и домашнее задание не готово. Родители посоветовали тебе написать об этом учительнице и попросить перенести срок сдачи. Какой вариант ты напишешь?",
        "variant_1": "Доброй ночи! Я не успеваю сделать домашку Можно сдать во вторник?",
        "variant_2": "Мария Александровна, 🐕 порвал мою тетрадку 😭 Можно я во вт. сдам дз ? 😅 Пожалуйста 🙏🙏🙏🙏🙏🙏",
        "variant_3": "Окну с текстом «Разрешите уведомления в браузере, чтобы быть в курсе всех последних событий» на новостном сайте",
        "variant_4": "Здравствуйте, Мария Александровна. Извините, что пишу так поздно. Разрешите мне, пожалуйста, сдать домашнее задание во вторник? В срок, к сожалению, никак не успеваю.",
        "number": "20/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_20": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "На вашем смартфоне установлено настолько много мобильных приложений, что их иконки уже не умещаются на одном экране. Поэтому вы часто не можете быстро найти нужное вам. Как создать подборки приложений и тем самым упростить и ускорить их поиск?",
        "variant_1": "Удалить ненадолго часть приложений",
        "variant_2": "Упорядочить приложения на экранах по названиям",
        "variant_3": "Необходимо сгруппировать приложения по типам и поместить их в отдельные папки/каталоги на экране",
        "variant_4": "Изменить настройки по разрешению и выбрать для использования маленькие иконки на экране",
        "number": "21/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_21": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы едете с родными на Дальний Восток на поезде. В некоторых местах сигнал становится очень слабым или полностью пропадает. Вы заметили, что, когда у вас практически отсутствует сигнал связи, у некоторых ваших попутчиков в вагоне связь хорошая. Что можно сделать, чтобы связь на какое-то время стала более устойчивой?",
        "variant_1": "Зарядить телефон до полной зарядки",
        "variant_2": "Отключить Bluetooth на телефоне",
        "variant_3": "В настройках сотовых данных вручную выбрать среди доступных местных операторов того, у которого связь лучше",
        "variant_4": "Отключить систему геолокации",
        "number": "22/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_22": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "С баланса вашего телефона списывается больше денежных средств, чем изначально было указано в вашем тарифном плане. Как узнать, какие платные услуги подключены у вас на телефоне?",
        "variant_1": "Посмотреть в личном кабинете мобильного оператора в разделе «Настройки»",
        "variant_2": "Посмотреть в личном кабинете мобильного оператора в разделе «Услуги»/«Подключенные услуги»",
        "variant_3": "В настройках телефона в разделе сотовая связь нужно зайти в каталог «Подключенные услуги»",
        "variant_4": "В настройках телефона в разделе сотовая связь нужно зайти в каталог «Услуги оператора»",
        "number": "23/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_23": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "У вашего телефона маленький объём памяти. Вы часто и много фотографируете, поэтому память телефона постоянно переполняется. Из-за этого телефон начинает перезагружаться. Как эффективнее освободить память телефона так, чтобы при постоянном фотографировании память не заканчивалась так быстро?",
        "variant_1": "Обновить малоиспользуемые мобильные приложения",
        "variant_2": "Перенести все текущие фотографии с телефона в облако и стараться не хранить фотографии на телефоне",
        "variant_3": "Отправить фотографии себе на почту",
        "variant_4": "Отредактировать старые фотографии и записанное видео",
        "number": "24/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_24": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "У вас запланирована школьная экскурсия в музей, в который вы давно хотите попасть, но не помните точную дату вашего посещения. Как можно узнать дату и время с помощью электронного дневника?",
        "variant_1": "В разделе «пропуски» электронного дневника посмотреть запланированные мероприятия",
        "variant_2": "В разделе «задания» электронного дневника посмотреть запланированные мероприятия",
        "variant_3": "В разделе «дневник» электронного дневника посмотреть запланированные мероприятия",
        "variant_4": "В разделе «новости» электронного дневника посмотреть запланированные мероприятия",
        "number": "25/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_25": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы любите читать новости. И случайно в двух новостных медиа вам попалась одна и та же новость про дорожное происшествие, но информация о пострадавших в этих источниках приводится противоречивая. Как вы поступите, чтобы проверить достоверность информации?",
        "variant_1": "Посмотрю, какие СМИ ещё отписались по этой новости, и сравню факты",
        "variant_2": "Посмотрю на количество рекламных баннеров на сайте новостного медиаиздания – где их больше, там и достоверности меньше",
        "variant_3": "\"Посчитаю, кто из них больше ссылался на другие источники. Чем больше ссылок, тем достовернее",
        "variant_4": "Посмотрю, публиковали ли медиаиздания фотографии с места происшествия. Если есть фото, значит на месте точно был корреспондент, которому можно доверять",
        "number": "26/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_26": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы хотите выложить пост с фотографией места вашего отдыха и связать его с важным событием. Писать много текста вы не хотите, ожидая, что подписчики смогут самостоятельно догадаться, с каким событием связан пост. Как можно связать событие с вашим постом?",
        "variant_1": "В описании к посту добавить хештеги продвижения",
        "variant_2": "В описании к посту добавить хештеги флешмобов",
        "variant_3": "В описании к посту добавить брендовые хештеги",
        "variant_4": "В описании к посту добавить тематические хештеги",
        "number": "27/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_27": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Ваша команда участвует в научном конкурсе. Участники команды проживают в разных городах. Вам постоянно нужно обсуждать и показывать по видео детали вашего проекта и синхронизировать ваши действия в группе. Какой мессенджер удобнее всего использовать в такой ситуации?",
        "variant_1": "Мессенджер, где реализуется подключение для общения только двух абонентов напрямую",
        "variant_2": "Мессенджер, где имеется исключительно функционал общего чата",
        "variant_3": "Мессенджер, предназначенный исключительно для голосового общения",
        "variant_4": "Мессенджер, который позволяет участникам объединиться в группы и общаться в голосовом и видеорежимах",
        "number": "28/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_28": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы отправили письмо с выполненным домашним заданием своему учителю по электронной почте. Через некоторое время вам приходит ответ от робота, что почта получателя переполнена и ваше письмо не доставлено адресату. Что делать в таком случае?",
        "variant_1": "Повторно отправить письмо через 8 часов. Этого времени достаточно, чтобы выделилась дополнительная память под входящие письма",
        "variant_2": "Написать письмо в службу поддержки почтового сервиса с описанием ошибки в отправке вашего письма",
        "variant_3": "Сообщить об этом адресату по другому каналу коммуникации. Ваше письмо благополучно будет доставлено по адресу, как только пользователь прочтёт ряд входящих писем (часть писем перенесётся в архив и память освободится)",
        "variant_4": "Сообщить адресату по другому каналу коммуникации, что его почтовый ящик взломан злоумышленником. Отправить письма на его почтовый адрес не получается",
        "number": "29/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_29": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вы делаете домашнее задание по истории. В текстовом редакторе вы хотите дополнить свой доклад фотографиями памятников культуры. Как можно добавить фотографии в текст вашего реферата?",
        "variant_1": "При помощи вставки «Рисунок»",
        "variant_2": "При помощи вставки «Фигуры»",
        "variant_3": "При помощи вставки «Картинка»",
        "variant_4": "При помощи вставки «Диаграмма»",
        "number": "30/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_30": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Твой друг нашел в интернете смешной кадр из фильма и прислал его тебе. Он тебе понравился и теперь ты хочешь его посмотреть. Но ни ты, ни друг не знаете, как он называется. Каким инструментом поисковой системы тебе нужно воспользоваться, чтобы максимально быстро найти название фильма?",
        "variant_1": "Поиск по ключевым словам",
        "variant_2": "Поиск по новостям",
        "variant_3": "Поиск по изображениям",
        "variant_4": "Поиск по картам",
        "number": "31/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_31": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creationn",
        "question": "В ленте историй вы просмотрели сюжет. Через какое-то время вы решили его пересмотреть, но лента обновилась, и история исчезла. Как можно найти понравившуюся вам историю из ленты?",
        "variant_1": "Промотать список ленты до конца. Понравившаяся вам история будет в конце ленты в числе просмотренных и историй редко публикуемых аккаунтов",
        "variant_2": "Зайти на страницу автора и в его профиле найти понравившуюся историю",
        "variant_3": "Найти историю через поиск внутри социальной сети",
        "variant_4": "Все варианты подходят",
        "number": "32/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_32": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вы решили поменять тариф на телефоне, чтобы сэкономить деньги. Тарифный план зависит от количества мегабайт трафика интернета в месяц. В основном вы пользуетесь мессенджерами, часто отправляете и получаете фотографии и видео. Как вам узнать, какой минимальный тариф вам подойдёт?",
        "variant_1": "В настройках мессенджера посмотреть раздел статистики, где указан объём исходящего и входящего трафика интернета в месяц",
        "variant_2": "Узнать у оператора, сколько свободных мегабайт у вас осталось в конце месяца, и учесть при выборе нового тарифа",
        "variant_3": "В настройках телефона в разделе «Мобильные данные» посмотреть статистику интернет-трафика за месяц",
        "variant_4": "Все варианты ответа верны",
        "number": "33/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_33": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "В чате вы получили сообщение от одного из одноклассников о том, что следующая неделя объявляется выходной. Ваш классный руководитель ничего об этом не говорил и на сайте школы тоже нет никакой информации. Как поступите?",
        "variant_1": "Не пойду в школу, так как я хорошо знаю того, кто это написал",
        "variant_2": "Расскажу друзьям, сделаю пост в социальной сети, поделюсь радостью",
        "variant_3": "Постараюсь узнать об этом от учителей и спрошу родителей",
        "variant_4": "Приму сторону большинства",
        "number": "34/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_34": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вам на почту приходит письмо с уведомлением, что ваш аккаунт в социальной сети взломан. Чтобы восстановить доступ к аккаунту, необходимо перейти по ссылке. Что делать в данной ситуации?",
        "variant_1": "Перейти по ссылке, тем самым попытаться разблокировать свой аккаунт",
        "variant_2": "Скопировать ссылку и открыть её в новом окне браузера, чтобы обезопасить свой почтовый ящик",
        "variant_3": "Войти в свой аккаунт на сайте соцсети или через официальное приложение. Если вход осуществляется, ни в коем случае не переходить по ссылке из письма и отметить его как спам",
        "variant_4": "Скопировать ссылку и открыть её в другом браузере, чтобы обезопасить себя от вирусов",
        "number": "35/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_35": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы хотите приобрести книгу в интернет-магазине, но ее нет в наличии. Какое действие можно предпринять, чтобы получить возможность приобрести книгу, как только она поступит в продажу?",
        "variant_1": "На сайте агрегатора интернет-магазинов оставить заявку на книгу с уведомлением вас о поступлении книги в продажу",
        "variant_2": "Написать в издательство письмо с просьбой указать, где и когда можно приобрести книгу",
        "variant_3": "Оставить сообщение о помощи в поиске интересующей вас книги в блоге автора или профильном форуме, попробовать напрямую написать автору книги",
        "variant_4": "Все варианты верны",
        "number": "36/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_36": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation ",
        "question": "Ваш друг интересуется у вас, когда вы собираетесь вернуть ему взятые в долг деньги. Прошло уже больше месяца. Вы думали, что уже вернули долг банковским переводом примерно три недели назад, но точно этого не помните. Как можно проверить, отправляли вы деньги или нет?",
        "variant_1": "Позвонить на горячую линию в банк и уточнить были ли переводы с вашего счёта на сумму долга в определённый период времени",
        "variant_2": "В мобильном приложении банка зайти в раздел истории и сделать запрос на совершенные операции за месячный период времени",
        "variant_3": "Посмотреть уведомления от банка о списании средств в объеме долга и примерно в том периоде времени",
        "variant_4": "Все варианты ответа верны",
        "number": "37/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_37": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "В ленте социальной сети вам попалось объявление с предложением заказать пиццу по промокоду SIDIMDOMA со скидкой 80% в популярной пиццерии. На сайте по предложенной ссылке пицца выбирается, промокод применяется. В каком случае вы закажете пиццу?",
        "variant_1": "Поскольку промокод применяется, можно сразу оформить заказ",
        "variant_2": "Посмотрю отзывы на этом сайте, если они положительные — закажу",
        "variant_3": "Смущает подозрительный размер скидки. Но скорее всего пиццерия так привлекает новых клиентов. Закажу",
        "variant_4": "Найду адрес официального сайта через поисковик и сравню его с адресом в объявлении. Если они совпадут, оформлю заказ",
        "number": "38/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_38": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы долго разучивали популярный танец. И вот, когда у вас стало получаться, решили выложить в соцсети видео с вашими успехами. Но снятое видео оказалось очень коротким по времени. Как можно его смонтировать, чтобы оно многократно воспроизводилось, а ваши подписчики точно успели рассмотреть все движения?",
        "variant_1": "Воспользоваться функцией коллажа",
        "variant_2": "Воспользоваться функцией зацикленного воспроизведения",
        "variant_3": "Воспользоваться функцией мультисъёмки",
        "variant_4": "Отредактировать пост не получится, нужно переснимать видео",
        "number": "39/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_39": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "У вашего друга день рождения. Вы не можете поздравить его лично, поэтому решили сделать сюрприз и перевести ему денежный подарок на карту. Вы помните, услугами какого банка он пользуется, но не помните номер карты. Каким альтернативным способом можно воспользоваться в мобильном приложении банка, чтобы все-таки перевести деньги другу?",
        "variant_1": "Сделать перевод по номеру телефона с выбором нужного банка получателя",
        "variant_2": "Перевод сделать не получится, нужно знать номер карты",
        "variant_3": "Сделать перевод по реквизитам, для этого нужно будет указать серию и номер паспорта получателя",
        "variant_4": "Сделать Swift-перевод, для этого нужно указать ФИО и адрес по месту регистрации получателя",
        "number": "40/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_40": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы собираетесь в поход на 5 дней, в котором вы будете жить в палатках, разводить огонь, сплавляться по рекам и осваивать новые ландшафты Сибирского заповедника. Выберите и соотнесите, какие устройства понадобятся вам в пути?",
        "text_1": "Портативное устройство, которое поможет вам снимать видео с высоты ",
        "text_2": "Устройство для отображения карт и геолокации",
        "text_3": "Устройство, которое поможет поддерживать уровень заряда других электронных устройств ",
        "text_4": "Устройство, которое позволяет накапливать и преобразовывать солнечную энергию в электрическую ",
        "item_1": "квадрокоптер/дрон",
        "item_2": "навигатор",
        "item_3": "портативная солнечная батарея",
        "item_4": "«Пауэрбэнк» Power bank",
        "number": "41/74",
        "rightAnswer": "1-1 2-2 3-4 4-3 "
      }
    },
    {
      "window_41": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы решили самостоятельно настроить беспроводную связь и сеть в своём загородном доме. Вы изучили как это делать, подготовили проект и поехали покупать нужные сетевые устройства, которые вам пригодятся в работе. Выберите и соотнесите, какие устройства могут пригодиться вам в создании беспроводной сети?",
        "text_1": "Устройство, которое позволяет объединить два и более Wi-Fi-модуля для подключения к интернету ",
        "text_2": "Устройство, которое позволяет нескольким пользователям одновременно подключаться к интернету через одну SIM-карту ",
        "text_3": "Устройство, которое поможет организовать беспроводную сеть ",
        "text_4": "Устройство, которое помогает подавить Wi-Fi-сигнал ",
        "item_1": "«Репитер»;",
        "item_2": "Wifi роутер",
        "item_3": "Глушилка wi-fi (wi-fi muffer)",
        "item_4": "Модем (modem)",
        "number": "42/74",
        "rightAnswer": "1-2 2-1 3-4 4-3 "
      }
    },
    {
      "window_42": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence ",
        "question": "Вы помогаете друзьям настроить программу родительского контроля на телефон их дочки. На устройство нужно установить лимит времени работы интернета в день, после чего интернет на телефоне будет блокироваться. Но иногда друзья не могут дозвониться дочке по сотовой связи и сильно переживают. Что нужно сделать, чтобы с ней всегда можно было связаться через интернет?",
        "variant_1": "Периодически отключать программу родительского контроля",
        "variant_2": "Добавлять дополнительное время на интернет-соединение",
        "variant_3": "Добавить в исключение родительского контроля работу мессенджеров",
        "variant_4": "Установить на телефон детям более громкую мелодию вызова",
        "number": "43/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_43": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы работаете в группе над проектом документа. В нем каждый участник должен вносить свои изменения в разные разделы. У вас сжатые сроки сдачи документа, который не содержит какую-либо конфиденциальную информацию. Как можно эффективнее всего организовать совместную работу над документом?",
        "variant_1": "Сделать рассылку документа с указанием сроков и порядка внесения изменений в каждый раздел",
        "variant_2": "Разослать документ всем участникам группы. В каждом разделе назначить ответственного за подготовку",
        "variant_3": " Разослать документ всем участникам группы. Попросить всех участников группы присылать вносимые изменения вам для самостоятельной правки проекта",
        "variant_4": "Загрузить документ в облачное хранилище и предоставить всем участникам группы совместный доступ к работе с документом",
        "number": "44/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_44": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вы оплачиваете коммунальные платежи по своей квартире, квартире родителей и квартире бабушки с дедушкой. Постоянно ездить и проверять платежные квитанции в почтовых ящиках у вас времени нет. Как можно отслеживать начисления коммунальных услуг?",
        "variant_1": "Раз в полгода забирать из почтовых ящиков все квитанции и разово их оплачивать",
        "variant_2": " Написать заявления в управляющие компании, чтобы вам присылали квитанции на адрес электронной почты",
        "variant_3": "Попросить ваших родных присылать фотографии полученных квитанций",
        "variant_4": " В настройках личного кабинета на госуслугах надо добавить в профиле лицевые счета всех квартир, счета автоматически появятся в разделе «Мои начисления»",
        "number": "45/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_45": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": " Вы постоянно следите за обновлениями канала любимого новостного медиа в популярной соцсети/мессенджере. Как сделать так, чтобы вам автоматически приходили уведомления о его новых публикациях?",
        "variant_1": "Подписаться на канал и включить уведомления о новых публикациях.",
        "variant_2": "В браузере добавить сайт видеоканала в категорию «Избранное»",
        "variant_3": " Установить мобильное приложение канала",
        "variant_4": "Написать администратору канала, чтобы делал рассылку о появлении новых публикаций вам на почту",
        "number": "46/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_46": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation ",
        "question": " Вы не можете решить, какие из двух пар очков для горных лыж купить, и хотите посоветоваться со своими подписчиками. Как быстрее и эффективнее всего можно узнать, какой выбор сделает большинство ваших подписчиков?",
        "variant_1": "При помощи личных сообщений спросить каждого из ваших подписчиков",
        "variant_2": "Создать публикацию/«Историю» в ленте с голосованием по выбору горнолыжных очков",
        "variant_3": " В комментарии к публикации попросить ваших подписчиков в личных сообщениях написать вам, какой выбор они бы сделали",
        "variant_4": "Под публикацией попросить ваших подписчиков оставить комментарии по выбору горнолыжных очков",
        "number": "47/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_47": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вы недавно отмечали день рождения. На празднике был фотограф, который сделал около 500 снимков. Для того чтобы отправить вам фотографии, он выложил папку с ними в облачное хранилище. Вы беспокоитесь о конфиденциальности этих фотографий и хотите, чтобы доступ к ним был только у вас и фотографа. Как реализовать это наиболее безопасно?",
        "variant_1": "Фотограф должен открыть доступ к папке для всех пользователей интернета, у которых есть ссылка, и отправить эту ссылку только вам",
        "variant_2": "Фотограф должен открыть доступ к папке по вашему номеру телефона и тогда вам придет сообщение с кодом доступа",
        "variant_3": "Фотограф должен открыть доступ к папке для вашего адреса электронной почты",
        "variant_4": "Фотограф должен закрыть доступ к папке для всех пользователей интернета и отправить вам ссылку через мессенджер",
        "number": "48/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_48": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы покупаете в интернете б/у трекинговый велосипед. В мессенджере вы договорились с продавцом о цене, условиях транспортировки, продлении гарантии на основные механизмы и т. д. Вы хотите скачать и сохранить вашу переписку. Как это можно сделать?",
        "variant_1": "В настройках чата выбрать экспорт и указать отправку содержимого на почту",
        "variant_2": "Создать публикацию/«Историю» в ленте с голосованием по выбору горнолыжных очков",
        "variant_3": " В комментарии к публикации попросить ваших подписчиков в личных сообщениях написать вам, какой выбор они бы сделали",
        "variant_4": "Под публикацией попросить ваших подписчиков оставить комментарии по выбору горнолыжных очков",
        "number": "49/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_49": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": " Вам на электронную почту по несколько раз на дню приходят рекламные письма, на которые вы не подписывались. Как отключить получение ненужной вам рекламы?",
        "variant_1": "Возможность блокировки ненужной вам рекламы отсутствует",
        "variant_2": "Пометить все рекламные письма флажком и отметить как «непрочитанное»",
        "variant_3": "Написать жалобу в службу поддержки, что почтовый сервис не блокирует спам",
        "variant_4": "Надо пометить рекламные письма флажком «спам» и новая поступающая реклама от этих отправителей будет автоматически удаляться из входящих писем",
        "number": "50/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_50": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы осваиваете возможности персональных настроек на телефоне. Выберите и соотнесите, что необходимо знать об этих настройках",
        "text_1": "Графический объект, который используется как задний фон главного экрана телефона",
        "text_2": "Интерактивный модуль, который можно вынести на главный экран телефона",
        "text_3": "Графический объект, который отображается на заблокированном экране телефона",
        "text_4": "Настройка внешнего вида и оформления графических элементов: цветовой палитры, иконок, заставки и т. д.",
        "item_1": "«Виджет».",
        "item_2": "«Тема»",
        "item_3": "«Заставка»",
        "item_4": "«Обои»",
        "number": "51/74",
        "rightAnswer": "1-4 2-3 3-2 4-1  "
      }
    },
    {
      "window_51": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы готовите презентацию для доклада на конференции и хотите на одном из слайдов продемонстрировать динамическое движение объекта из одной части слайда в другую. При этом движение должно происходить автоматически без вашего участия. Как это можно сделать?",
        "variant_1": "В настройках объекта на слайде включить анимацию",
        "variant_2": "Встроенными средствами это сделать не получится",
        "variant_3": "Сделать несколько слайдов, на каждом последующем слайде смещать объект в сторону движения",
        "variant_4": "Выделить на слайде объект и в контекстном меню выбрать «Переместить»",
        "number": "52/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_52": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вы ищете определённую форму договора купли-продажи, утвержденную в новом году для заполнения и подачи в регистрационный орган. Что нужно указать в поисковой строке, чтобы в результатах выдачи были готовые для распечатки файлы, не требующие дополнительного ПО?",
        "variant_1": "В поисковую строку необходимо добавить Html",
        "variant_2": "В поисковую строку необходимо добавить Xls",
        "variant_3": "В поисковую строку необходимо добавить Pdf",
        "variant_4": "В поисковую строку необходимо добавить Xml",
        "number": "53/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_53": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы не хотите, чтобы ваши друзья и знакомые при публикации в социальной сети могли отмечать вас на фотографиях. Для вас это важно, поскольку вам не нравится, когда посторонние люди могут автоматически переходить на ваш профиль. Что нужно сделать, чтобы установить такое ограничение?",
        "variant_1": "При обнаружении таких публикаций жаловаться на них администрации социальной сети",
        "variant_2": "Личными сообщениями уведомить друзей и знакомых, чтобы вас не отмечали на фотографиях в своих публикациях",
        "variant_3": "Отключить возможность отмечать себя на фотографиях в настройках приватности профиля",
        "variant_4": "В описании своего профиля указать, чтобы на ваш профиль не ссылались без вашего разрешения",
        "number": "54/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_54": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вы едете на такси и встали на светофоре перед въездом в длинный тоннель. Вам пришло сообщение. В сообщении ваш родственник сообщает, что не может до вас дозвониться, и просит вас срочно ему написать названия всех лекарств, которые вы не смогли купить. Времени мало, в тоннеле связь совсем не ловит. Как быстро и корректно передать информацию?",
        "variant_1": "Попытаться дозвониться",
        "variant_2": "Попросить водителя такси остановиться перед тоннелем и подождать, пока вы не дозвонитесь до родственника",
        "variant_3": "Отправить голосовое сообщение с названиями лекарств",
        "variant_4": "Написать и отправить сокращенные названия лекарств",
        "number": "55/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_55": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вам на электронный ящик приходит письмо с извещением, что у вас образовалась задолженность за электроэнергию. Вам необходимо оплатить прикрепленную в письме квитанцию в течение двух дней. В противном случае взыскание задолженности будет передано в суд. Что нужно сделать в первую очередь в данной ситуации?",
        "variant_1": "Позвонить по официальному телефону в энергетическую компанию, которая обслуживает ваш дом, и узнать о балансе вашего счёта",
        "variant_2": "Распечатать и оплатить квитанцию через кассу банка",
        "variant_3": "Оплатить квитанцию по реквизитам через личный кабинет банка",
        "variant_4": "Обратиться в правоохранительные органы с заявлением о попытке мошенничества",
        "number": "56/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_56": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы накопили денежные средства и хотите вложить их на долгосрочную перспективу с получением максимальной прибыли. Ваши друзья подсказали, что банковский процент по вкладам очень низкий, и надежнее и выгоднее вкладывать деньги в ценные бумаги или акции государственных организаций. Выберите и соотнесите способы, как можно приобрести ценные бумаги",
        "text_1": "Открыть специальный банковский счёт для проведения операций с ценными бумагами на бирже и купить ценные бумаги онлайн",
        "text_2": "Открыть специальный счёт через посредника, который будет управлять счётом для покупки ценных бумаг",
        "text_3": "Онлайн-покупка части инвестиционного пакета в компании, которая профессионально занимается инвестированием",
        "text_4": "Программа, позволяющая видеть все котировки акций в режиме реального времени и совершать операции по купле-продаже дома ",
        "item_1": "Мобильное приложение для индивидуального инвестиционного счета",
        "item_2": "Покупка через специальный терминал Quick",
        "item_3": "Личный кабинет в брокерской компании с открытием брокерского счета",
        "item_4": "Онлайн-покупка ПИФ (Паевый инвестиционный фонд)",
        "number": "57/74",
        "rightAnswer": "1-4 2-1 3-2 4-3 "
      }
    },
    {
      "window_57": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вам нужно перевести деньги другу за ужин в ресторане. Он — клиент другого банка. Какие данные не позволят вам совершить перевод, если вы будете знать только их и никакие другие?",
        "variant_1": "ФИО",
        "variant_2": "Номер банковской карты",
        "variant_3": "Номер телефона",
        "variant_4": "Реквизиты банковского счета",
        "number": "58/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_58": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы часто делаете денежные переводы своим друзьям и близким на сумму до 100 тыс. рублей. При этом взимается комиссия за межбанковские операции. Как быстро осуществлять отправку денег на карточные счета других банков без комиссии?",
        "variant_1": "Оформить карты разных банков и делать внутренние переводы без комиссии",
        "variant_2": "В личном кабинете мобильного приложения банка получателя надо включить опцию «СБП» (система быстрых переводов) и переводить средства без комиссии по номеру телефона",
        "variant_3": "Делать переводы небольшими суммами (не более 1000 рублей)",
        "variant_4": "Делать переводы по реквизитам банковского счёта",
        "number": "59/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_59": {
        "type": "MoveItems",
        "region": "Information",
        "question": "Вы устраиваетесь на работу, связанную с электронной торговлей. Круг ваших клиентов и задач очень разнообразен. Выберите и соотнесите торговые площадки, которые подходят для решения разных задач по покупке и продаже товаров",
        "text_1": "Электронная площадка, на которой компании могут вести торговлю непосредственно с конечным покупателем ",
        "text_2": "Электронная площадка, на которой торговля осуществляется только между компаниями ",
        "text_3": "Электронная площадка, на которой представлены разные компании-продавцы, а покупатель может выбирать не только товар, но и условия покупки, формы оплаты, способы доставки и страхования товара ",
        "text_4": "Электронная площадка, которая позволяет проводить открытые и закрытые торги среди заинтересованных покупателей ",
        "item_1": "В2В-Площадка",
        "item_2": "В2С — Площадка",
        "item_3": "Маркетплэйс",
        "item_4": "Электронный аукцион",
        "number": "60/74",
        "rightAnswer": "1-2 2-1 3-3 4-4"
      }
    },
    {
      "window_60": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы активный человек, постоянно находитесь в движении, привыкли к деятельному образу жизни. При этом вы проходите курс лечения, принимаете лекарства. Родные переживают, что при таком ритме жизни, вам внезапно может стать плохо, и находящиеся рядом люди не будут знать, какое лекарство вам необходимо или какую медицинскую помощь оказать. Что можно сделать, чтобы вы чувствовали себя в безопасности и ваши родные не беспокоились?",
        "variant_1": "В настройках мобильного телефона для экстренных вызовов указать контакты родственника, вызов которого будет осуществляться незамедлительно даже при заблокированном телефоне",
        "variant_2": "Сохранить всю необходимую информацию в заметках, и разместить заметки на главном экране телефона с пометкой «Важно»",
        "variant_3": "Не использовать ПИН-код в телефоне, чтобы всегда можно было быстро позвонить",
        "variant_4": "В настройках быстрого вызова сохранить контакты родственников",
        "number": "61/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_61": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creationn",
        "question": "Вы получаете много звонков с незнакомых номеров, зачастую это предложение услуг (медицинские, юридические, строительные и др.), иногда даже могут позвонить злоумышленники, чтобы узнать у вас персональные данные или данные банковской карты. Такие звонки отнимают много времени и часто отвлекают от текущих дел. Как поступить наиболее эффективно?",
        "variant_1": "Не поднимать трубку с незнакомых номеров",
        "variant_2": "Использовать специальные приложения от надежных компаний, которые позволяют идентифицировать незнакомые номера",
        "variant_3": "Блокировать такие номера",
        "variant_4": "У меня смартфон последнего поколения, в котором есть встроенная функция для запрета таких звонков",
        "number": "62/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_62": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вы летите к родственнику в другой город, в самолете вспомнили, что забыли зарядку к телефону дома. В телефоне осталось меньше половины заряда батареи. Что необходимо сделать, чтобы сохранить заряд батареи как можно дольше?",
        "variant_1": "Заблокирую телефон и уберу его в сумку",
        "variant_2": "Выключу часть приложений в телефоне",
        "variant_3": "Полностью отключу телефон на время полёта",
        "variant_4": "Переведу телефон в авиарежим и заблокирую телефон",
        "number": "63/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_63": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы часто пользуетесь мобильным приложением для вызова такси. Вечером ваш телефон автоматически загрузил обновления и перезагрузился. На следующий день вам понадобилось вызвать такси, но приложение начало работать некорректно — после открытия оно стало моментально закрываться. Что нужно сделать в данной ситуации?",
        "variant_1": "В настройках телефона надо сбросить все настройки",
        "variant_2": "Удалить приложение и установить заново",
        "variant_3": "Попробовать очистить память в телефоне",
        "variant_4": "В настройках телефона надо сбросить настройки сети",
        "number": "64/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_64": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вы храните в телефоне фотографии-копии всех документов, которые могут потребоваться вам повторно в любой момент. За несколько лет у вас собралась большая коллекция фотографий документов в галерее телефона. Но со временем у телефона начали происходить сбои. Вы боитесь потерять эти фотографии. Что нужно сделать в первую очередь, чтобы их сохранить?",
        "variant_1": "Новые фотографии не сохранять на телефон, а отправлять себе на электронную почту",
        "variant_2": "Понизить качество сохраняемых фотографий в телефоне",
        "variant_3": "Установить новый аккумулятор в телефоне",
        "variant_4": "Подключить резервное копирование в облачное хранилище",
        "number": "65/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_65": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Вы проходите обследование, и вам необходим осмотр у разных специалистов. Результаты должны быть готовы к определенному времени приёма у вашего лечащего врача. В справочной сказали, что все специалисты принимают в разных районных медучреждениях и нужно заранее записаться. Как быстрее и эффективнее всего записаться к этим специалистам в разных поликлиниках?",
        "variant_1": "В приложении региональных госуслуг в разделе услуги выбрать раздел «Запись к врачу», последовательно выбрать в нем специалистов, медучреждения, дату осмотра и записаться на приём",
        "variant_2": "Найти в интернете адреса медучреждений и поехать записаться через справочное окно",
        "variant_3": "На сайтах медучреждений найти контактные телефоны и попробовать записаться на приём к специалистам по телефонам",
        "variant_4": "Обратиться в службу социальной помощи для оформления записи приёма к специалистам",
        "number": "66/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_66": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Вы хотите постоянно быть в курсе последних новостей. Для себя вы выбрали ряд изданий, которым доверяете. При этом у вас не так много времени, чтобы следить за ними. Что нужно сделать, чтобы уведомления об актуальных новостях поступали автоматически?",
        "variant_1": "Добавить сайты изданий в браузер в раздел «Избранное» и подгружать новости вручную при открытии ссылки",
        "variant_2": "Установить мобильные приложения изданий и без дополнительной настройки уведомлений периодически их проверять",
        "variant_3": "Подписаться на канал издания в мессенджере и оперативно получать новостную информацию",
        "variant_4": "Получать автоматически новости можно только в разделе «Новости» поисковых систем",
        "number": "67/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_67": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "В социальной сети одного из интернет-магазинов вы присмотрели интересующий вас товар. Вы захотели узнать наличие подходящего размера, сроков доставки и возможности оплаты при получении. Вы пользуетесь мобильной версией, и на странице в соцсети не указан телефон магазина. Что нужно сделать, чтобы с наибольшей вероятностью узнать интересующую вас информацию?",
        "variant_1": "Написать в службу поддержки социальной сети, чтобы мне помогли связаться с продавцом",
        "variant_2": "Написать в «личные сообщения» и менеджеры оперативно ответят на интересующие меня вопросы",
        "variant_3": "Написать одному из подписчиков интернет-магазина с просьбой уточнить, как можно связаться с продавцом",
        "variant_4": "Связаться с продавцом не получится",
        "number": "68/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_68": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Вы решили собраться с друзьями на природе. Для этого вы распределили обязанности — кто какие вещи с собой берёт и какие продукты покупает. Как с помощью мессенджера упростить обсуждение подготовки к походу?",
        "variant_1": "Организовать отдельную беседу в мессенджере с каждым участником похода",
        "variant_2": "Нескольким участникам похода через мессенджер дать поручения, чтобы каждый из них согласовал детали похода с двумя-тремя участвующими из списка",
        "variant_3": "Сделать массовую рассылку в мессенджере",
        "variant_4": "Создать в мессенджере группу и включить в неё всех участников похода для совместного обсуждения подготовки к нему",
        "number": "69/74",
        "rightAnswer": "4"
      }
    },
    {
      "window_69": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Information",
        "question": "Вам пришло СМС следующего содержания: «Прошу меня извинить, но я только что случайно положил деньги на ваш номер телефона, перепутав несколько цифр. Не могли бы вы вернуть мне эти 300 рублей на номер +79001112233. Заранее спасибо». Ваши дальнейшие действия?",
        "variant_1": "Переведу деньги сразу на номер, который указан в сообщении",
        "variant_2": "Не буду ничего предпринимать, для таких случаев есть механизмы возврата денег на стороне банка и оператора связи",
        "variant_3": "Проверю, приходило ли мне сообщение о поступлении средств с какого-либо номера. И если да, то переведу деньги",
        "variant_4": "Переведу, но только часть суммы, которую у меня просят вернуть",
        "number": "70/74",
        "rightAnswer": "2"
      }
    },
    {
      "window_70": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Comunication",
        "question": "Можно ли хранить персональные данные в интернете, например, сканы важных документов – паспорта, СНИЛС, ИНН и других?",
        "variant_1": "Можно, но только при помощи специальных решений, которые надежно защищают мои данные от доступа посторонних",
        "variant_2": "Да, можно хранить в общедоступных местах и при необходимости отправлять ссылку с доступом, когда потребуется",
        "variant_3": "Не стоит переводить свои документы в цифровой вид",
        "variant_4": "Можно размещать в социальных сетях, если кому-то будет необходимо, то просто сохранят эти данные себe",
        "number": "71/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_71": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Creation",
        "question": "Все сервисы в интернете требуют для авторизации пароль. Как его выбираете вы?",
        "variant_1": "У меня один и тот же сложный пароль, на всех ресурсах его устанавливаю",
        "variant_2": "Мой пароль – номер телефона, его я точно не забуду",
        "variant_3": "Сложный и уникальный для каждого сервиса",
        "variant_4": "Кличка домашнего животного и дата рождения",
        "number": "72/74",
        "rightAnswer": "3"
      }
    },
    {
      "window_72": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Defence",
        "question": "Вам нужно установить приложение на телефон, как сделать это наиболее безопасно?",
        "variant_1": "Установить приложение из официального магазина приложений для вашего смартфона",
        "variant_2": "Попросить знакомых установить приложение, сообщив им пароль от своего аккаунта",
        "variant_3": "Поискать в интернете через поисковик, скачать архив и установить его содержимое",
        "variant_4": "Если это приложение связано с финансами, то скачаю его из официального магазина приложений. А если нет, то скачаю из любого другого источника",
        "number": "73/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    },
    {
      "window_73": {
        "type": "OneRightAnswer",
        "region": "Problems",
        "question": "Ваш компьютер стал очень часто перегреваться и работать значительно медленнее, чем раньше. Скорее всего он заражен вирусом. Какое из перечисленных действий точно не могло стать причиной заражения?",
        "variant_1": "Скачивание программ из интернета",
        "variant_2": "Открытие писем и вложений от неизвестных адресатов",
        "variant_3": "Получение текстовых сообщений в социальных сетях",
        "variant_4": "Передача данных родственником на его флешке или другом съемном носителе",
        "number": "74/74",
        "rightAnswer": "1"
      }
    }
  ]
}